---
title: peertube/memo
sitename: Fumi2kick ScrapBook
url: http://fmscb.fumi2kick.com/
exlink: https://bitbucket.org/rerofumi/fm-scrapbook/issues
exmessage: 指摘事項がありましたら issue としてご登録ください
---

[peertube top へ戻る](peertube.md)

peertube のメモ

# 記述日

- Mar.31.2018 - peertube のインストール手順書として記述

# 雑多メモ

- サイトとしてできること
    - パーソナルな動画投稿サイトとして設置
    - 利用ユーザーの受付可能
        - 登録時のユーザー確認でメールを飛ばすので SMTP の設定が必要
        - ユーザー人数が設定人数に達したら受け付け終了可能
        - ユーザー毎に投稿容量を制限可能
    - ユーザー受付しないことで個人サイトとして利用可能
        - その場合 root アカウントでユーザーを追加
    - 他の PeerTube サイトをフォロー可能
        - 他の PeerTube に投稿された動画も自サイトの動画一覧に表示されるようになる
        - 他サイトの動画も自サイトから再生可能(WebTorrentの機能に因る)
        - フォローしたサイトの動画についてはサムネイル以外保存しない
            - 他サイトの動画は他サイトからの WebTorrent ストリームとして再生される
        - ローカルタブで自サイトの動画のみが表示されるので、完全に埋もれることはない
    - 他の PeerTube サイトにフォローされる事がある
- 動画投稿ユーザーとしてできること
    - PeerTube のアカウント名は Mastodon 等の ActivityPub サイトから購読される名になる
        - `rerofumi_pt` でアカウントを作ると `@rerofumi_pt@peertube.mofgao.space` という名前で Mastodon から購読できる
    - 動画投稿時にコメントを受け付けるかどうかを指定できる
        - コメント禁止にするとコメント欄が表示されない
        - PeerTube 上でコメントするには PeerTube アカウントが必要
- Mastodon からできること
    - PeerTube のユーザーをフォロー可能
        - フォローしたユーザーが動画を投稿すると Mastodon の TL に投稿される形になります
    - Mastodon 上で動画再生
        - TL 上にはサムネイル等表示されませんが、投稿記事をクリックして詳細表示すると動画が埋め込まれているのでそこで再生できます
    - 動画にコメント可能
        - Mastodon 上の記事に公開状態で返信すると動画へのコメントとなり PeerTube 上で表示されます
        - この形でコメントする際は PeerTube のアカウントが不要です
        - 動画がコメント不可に設定されていたらコメントが残りません、動画投稿者にも届きません
- PeerTube ハマりメモ
    - サーバー側のルーティングに注意
        - Mastodon とかと同じく WEB 以外にサイト間の通信があるので、NATやルーティングに注意する必要があります
        - 別IPマシンへのリバースプロキシとかだとフォロー等が上手くいかない？
        - 要精査
    - 外部埋め込みを許可する
        - Mastodon 上での埋め込み再生や他サイトとの動画やりとりが行われるため http に埋め込み禁止フラグ(frame-ancestors)が 'none' に設定されていると動作しません
        - httpd のセキュリティポリシー設定を見直してください
    
